Tutorial ze strony http://code.tutsplus.com/tutorials/creating-a-web-app-from-scratch-using-python-flask-and-mysql--cms-22972

Konfiguracja bazy dancyh na MySQL

1. Logowanie:
mysql -u <username> -p

2. Tworzenie nobazy danych:
CREATE DATABASE BucketList;

3. Utworzenie Tablicy:
CREATE TABLE `BucketList`.`tbl_user` (
  `user_id` BIGINT NULL AUTO_INCREMENT,
  `user_name` VARCHAR(45) NULL,
  `user_username` VARCHAR(45) NULL,
  `user_password` VARCHAR(45) NULL,
  PRIMARY KEY (`user_id`));

4. Zaznaczenie bazy danych
use BucketList

5. Określenie procedury wykluczającej podwójne nazy użytkowników. Procedura sp_createUser
DELIMITER $$
CREATE DEFINER=`root`@`localhost` PROCEDURE `sp_createUser`(
    IN p_name VARCHAR(20),
    IN p_username VARCHAR(20),
    IN p_password VARCHAR(20)
)
BEGIN
    if ( select exists (select 1 from tbl_user where user_username = p_username) ) THEN

        select 'Username Exists !!';

    ELSE

        insert into tbl_user
        (
            user_name,
            user_username,
            user_password
        )
        values
        (
            p_name,
            p_username,
            p_password
        );

    END IF;
END$$
DELIMITER ;


Konfiguracja flask-mysql

pip install flask-mysql
Możliwe, że będzie czegos brakować (jakiś bibliotek albo będzie brakować Python.h)
apt-get install python-dev
może coś jeszcze do zainstalowania




